\subsection{Capitolato C1 - Knowledge management AI}


\subsubsection{Descrizione}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Proponente}: AzzurroDigitale;
    \item \textbf{Obiettivo}: L'obiettivo è di facilitare l'accesso alle informazioni, alle regolamentazioni e alle direttive aziendali per i dipendenti. Si prevedono nuovi approcci nella formazione e nell'assistenza sul posto di lavoro. Si mira a superare la rigidità e la gerarchia tipiche di un tradizionale archivio documentale, concentrandosi sulla fruibilità delle informazioni piuttosto che sull'ordine strutturale. Si intende anche favorire una comunicazione più naturale con le macchine e i processi, in modo che sia accessibile anche a persone con un livello di istruzione inferiore. Infine, si punta a ridurre o addirittura eliminare gli ostacoli all'ingresso, agevolando l'adempimento di compiti e il rispetto delle regole aziendali.
\end{itemize}


\subsubsection{Tecnologie}
\begin{itemize}
    \item Node.js
    \item OpenAI
    \item Angular
    \item LangChain
\end{itemize}


\subsubsection{Considerazioni}
\begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
    \vspace{0pt}
    {\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{p{1\linewidth}}
        \multicolumn{1}{c}{\textbf{Pro}} \\
        \midrule
        Argomenti molto interessanti per il gruppo \\
        Tecnologie consigliate molto diffuse \\
        Siamo curiosi di conoscere le tecnologie consigliate \\
        Può migliorare l’esperienza lavorativa  \\
        \hline
    \end{tabular}
    }
\end{minipage}
\hspace{0.05\linewidth}
\begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
    \vspace{0pt}
    {\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{p{1\linewidth}}
        \multicolumn{1}{c}{\textbf{Contro}} \\
        \midrule
        Il gruppo non ha riscontrato particolari aspetti negativi \\
        \hline
    \end{tabular}
    }
\end{minipage}
\vspace{1em}

\subsubsection{Valutazione finale}
Il gruppo ha trovato il capitolato molto interessante e stimolante per le sue applicazioni nel mondo reale. Le tecnologie consigliate sono molto diffuse e il gruppo è curioso di approfondirle. Il progetto è stato quindi scelto come prima opzione.