\section{Ordine del giorno}
\begin{itemize}
    \item Scelta di un nuovo capitolato e conseguente redazione di una nuova candidatura.
    \item Studio ed analisi degli errori che sono stati riportanti durante la lezione riguardante l'aggiudicazione degli appalti del I lotto in data 06/11/2023. 
	\item Individuazione di eventuali soluzioni e relative correzioni.
	\item Divisione delle attività tra i vari componenti del gruppo.
\end{itemize}

\section{Resoconto}
In seguito alla lezione del 6/11/2023, il gruppo, in precedenza candidato per il capitolato C1 "Knowledge management AI", non ha ricevuto l'appalto. Di conseguenza, tutti i membri del gruppo si sono riuniti nuovamente al fine di deliberare su quale capitolato presentare una nuova candidatura. La scelta è ricaduta sul \textbf{capitolato C3 "Easy Meal"}, la nostra seconda opzione. \\

\noindent
Di seguito vengono riportate tutte le problematiche emerse riguardo alla candidatura precedente:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Consegna Prevista:} ritenuta insostenibile.
    \item \textbf{Distribuzione Tempo / Ruoli:} ritenuta discreta in astratto, ma incompatibile a seguito dell'intensità di impegno media del gruppo.
    \item \textbf{Versionamento:} i nomi dei documenti non riportano la versione.
    \item \textbf{Verbali:} a quelli esterni manca l'approvazione del partecipante esterno.
\end{itemize}

\noindent
 Dinanzi a tali errori, il gruppo ha identificato possibili soluzioni e correzioni al fine di presentare una nuova candidatura corretta, conforme a quanto appreso.\\
 In seguito, i membri si sono organizzati e hanno suddiviso il lavoro residuo da svolgere.

\section{Assegnazione degli incarichi}
In tabella vengono riportate le attività assegnate ai membri del gruppo.
\begin{center}
    {
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{p{0.30\linewidth}|p{0.55\linewidth}|p{0.10\linewidth}}
		\textbf{Assegnatario}   		&   \textbf{Descrizione}   & \textbf{Rif.}     \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{Alessandro Tigani Sava}  		&	Modifica "Valutazione dei capitolati"		& \#77 	\\
		\cline{2-3}
										&   Aggiornamento del "\textit{Way of working}" 			& \#78  \\  
		\cline{2-3}
										& 	Approvazione "Presentazione costi e assunzione impegni"	& \#76 	\\ 
		\hline
		\multirow{2}{*}{Carlo Rosso}	&	Riorganizzazione della \textit{repository}				& \#71 	\\
		\cline{2-3}
										&	Programma di \textit{build}								& \#72 	\\
		\cline{2-3}
										&	Approvazione "Valutazione capitolati"					& \#77 	\\
		\hline
		\multirow{2}{*}{Davide Maffei}	&   Redazione verbale interno del 2023/11/06				& \#73 	\\
		\cline{2-3}
										& 	Verifica "Lettera di presentazione"						& \#79 	\\ 
		\cline{2-3}
										& 	Verifica "Presentazione costi e assunzione impegni"		& \#76 	\\ 
		\hline
		\multirow{2}{*}{Giacomo Gualato}					
										&	Correzione "Lettera di presentazione" 					& \#79 	\\
        \cline{2-3}
										&   Verifica verbale interno del 2023/11/06				& \#73 \\
		\cline{2-3}
										& 	Verifica "Valutazione capitolati"					& \#77	\\
		\hline
		\multirow{2}{*}{Matteo Bando}	&	Correzione dei verbali esterni 						& \#74 	\\
		\cline{2-3}
										&	Correzione data dei verbali interni					& \#75 	\\
		\cline{2-3}
										&	Realizzazione di un nuovo modo per gestire le \textit{issue} & \#80 	\\
		\hline
		\multirow{2}{*}{Niccolò Carlesso}				
										&	Correzione "Presentazione costi e assunzione impegni"	& \#76 	\\
        \cline{2-3}
										&   Approvazione verbale interno del 2023/11/06				& \#73	\\
		\cline{2-3}
										& 	Approvazione "Lettera di presentazione"					& \#79 	\\ 
    \end{tabular}
    }
\end{center}
