\section{Ordine del giorno}
\begin{itemize}
    \item Aggregazione delle informazioni ottenute dal referente dell'azienda Imola Informatica.
    \item Confronto sulle opportunità e le criticità emerse dai colloqui con le aziende. 
	\item Formalizzazione della scelta in merito al capitolato di interesse.
	\item Aggiornamento delle pratiche realtive alla preparazione dell'ordine del giorno.
	\item Definizione delle caratteristiche per la presentazione del "Diario di bordo".
	\item Organizzazione del lavoro rimanente in vista della consegna della candidatura.
\end{itemize}

\section{Resoconto}
La riunione si è svolta al termine dell'incontro con il referente dell'azienda Imola Informatica, durante la quale sono stati uniti gli appunti raccolti dai membri del gruppo durante il colloquio avvenuto nella giornata del 27/10/2023.  \\

\noindent
Le criticità ed opportunità emerse dopo gli incontri con le aziende sono state confrontate ed una successiva votazione ha confermato una predominante preferenza per il capitolato C1 di AzzurroDigitale.
Le considerazioni relative ai tre capitolati saranno presenti nelle sezioni appositamente dedicate nel documento "Valutazione capitolati". \\

\noindent
Si è proseguito con la definizione di nuove regole finalizzate al miglioramento dell'organizzazione e dello svolgimento delle riunioni; si è deciso di adottare lo strumento Goolge Keep per la creazione di un elenco condiviso nel quale inserire i temi di interesse da trattare durante gli incontri. \\
In seguito sono state definite le caratteristiche delle \textit{slides} che saranno presentate all'evento "Diario di bordo" del 30/10/2023; per la loro realizzazione si è concordato di adoperare lo strumento Google Slides.

\noindent 
In previsione della scadenza per la presentazione della candidatura, stabilita per il 31/10/2023, il gruppo ha raccolto e organizzato le informazioni necessarie per la documentazione richiesta, oltre a suddividere il lavoro rimanente.


\section{Assegnazione degli incarichi}
In tabella vengono riportate le attività assegnate ai membri del gruppo.
\begin{center}
    {
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{p{0.30\linewidth}|p{0.55\linewidth}|p{0.10\linewidth}}
		\textbf{Assegnatario}   		&   \textbf{Descrizione}   & \textbf{Rif.}     \\
		\hline
		Alessandro Tigani Sava  		&	Redazione verbale interno 05, del 27/10/2023 & \#61 	\\
        \cline{2-3}
										&	Approvazione "\textit{Way of Working}" & \#18 	\\
		\hline
		\multirow{2}{*}{Carlo Rosso}	&	Redazione "Lettera di presentazione" & \#40 	\\
		\cline{2-3}
										&	Approvazione "Valutazione capitolati" & \#31 	\\
		\hline
		\multirow{2}{*}{Davide Maffei}	&	Approvazione verbale interno 05, del 27/10/2023  & \#56 	\\
		\cline{2-3}
										&	Redazione verbale esterno, del 27/10/2023 con Imola Informatica & \#57 	\\
        \cline{2-3}
										&	Verifica "Lettera di presentazione" & \#64 	\\
		\hline
		Giacomo Gualato					&	Verifica verbale esterno, del 27/10/2023 con Imola Informatica & \#58 	\\
        \cline{2-3}
										&	Approvazione "Lettera di presentazione" & \#65 	\\
        \cline{2-3}
										&	Redazione "Preventivo costi e assunzione impegni" & \#49 	\\
		\hline
		\multirow{2}{*}{Matteo Bando}	&	Approvazione verbale esterno, del 27/10/2023 con Imola Informatica & \#58 	\\
		\cline{2-3}
										&	Verifica "Preventivo costi e assunzione impegni" & \#50 	\\
		\hline
		Niccolò Carlesso				&	Verifica verbale interno 05, del 27/10/2023 & \#55 	\\
        \cline{2-3}
										&	Approvazione "Preventivo costi e assunzione impegni" & \#39 	\\
        \cline{2-3}
										&	Verifica "\textit{Way of Working}" & \#66 	\\
    \end{tabular}
    }
\end{center}