\section{Rischi attesi e mitigazioni}

Nessun membro del \textit{team} SWEnergy ha mai lavorato in un'azienda, né ha
mai cominciato un progetto di questa entità. Considerando questi fattori, i
rischi che SWEnergy prevede potrebbero essere distanti da quelli in cui
incorrerà. 
Di seguito sono riportati i rischi individuati e le relative mitigazioni:
\begin{enumerate}

\item Comprensione delle tecnologie: il nostro gruppo non ha esperienza 
con alcune le tecnologie consigliate, per cui c'è il rischio di incontrare 
difficoltà nella comprensione e nell'implementazione di queste tecnologie. \\
Mitigazione: il \textit{team} può pianificare un periodo di studio e 
sperimentazione con 
le nuove tecnologie prima di iniziare lo sviluppo effettivo. Inoltre, possiamo 
sfruttare il supporto offerto dall'azienda per risolvere dubbi e problemi 
tecnici.

\item Privacy: gestire documenti aziendali e 
informazioni sensibili richiede una rigorosa attenzione alla sicurezza e alla 
privacy. \\
Mitigazione: SWEnergy si può informare in merito alle normative vigenti e alla
cura della privacy e della sicurezza dei dati garantita dalle tecnologie che
utilizzerà; eventualmente scartando quelle che non offrono un livello di
sicurezza adeguato.

\item Complessità del progetto: la gestione del \textit{knowledge management AI} 
è
un'impresa complessa e potrebbe richiedere più tempo e risorse del previsto. \\
Mitigazione: il \textit{team} suddivide il progetto in fasi o milestone chiare e 
pianifica attentamente le tempistiche. Monitora costantemente il progresso e
adatta il piano se necessario. 

\item Soddisfazione del cliente: assicurarsi che l'azienda cliente sia 
soddisfatta dei risultati. \\
Mitigazione: SWEnergy mantiene un canale di comunicazione aperto con l'azienda 
cliente e organizza incontri regolari per valutare il progresso del progetto. 
Il \textit{team} si assicura di comprendere appieno le aspettative dell'azienda 
e adatta il lavoro di conseguenza.
\end{enumerate}
